教協批教育局做法無理 為學校添煩添亂

教協要求教育局停止收集學校戴口罩學生人數

消息指，局方以短訊通知學校，明早11時之前，要提供戴口罩的學生約數、參與校內罷課或人鏈以及異常告假的人數，並要匯報校内有否叫口號、靜坐及唱歌以表達訴求的情況。教育專業人員協會反映，不少學校因教育局的要求感到壓力，認爲教育局正把本屬公共衞生的事情政治化，是完全無理的做法。教協重申，教師及學生因個人需要或顧及公共衞生而配戴口罩，是正常之舉，教育局不應把極具爭議的條例帶入學校，無限延伸法例內容。教協表示，自開學以來，前線同工包括校長和教師努力兼顧學生和平表達訴求及課堂的正常運作。然而政府以《緊急法》訂立《反蒙面法》，令社會情緒進一步升溫，教協要求教育局停止有關做法，不要再為學校添亂。

2019-10-07 18:31:33

【行動】緊急！要突破分化！我有三個錦囊俾大家繼續做落去！（分析長文）

全文見此：

【行動】緊急！要突破分化！我有三個錦囊俾大家一定要繼續做落去！（分析長文）

求其老作咪算囉

有冇人諗過為何教育局可以干涉學校?

因為教育局合併左教育署，而教育署係有權管理公立學校

教育作為專業，唔應該比政治任命官員控制

建議參考醫管局，成立公校管理局，由管理局監督各公立學校自行管理校務